韓國瑜市府下令限制學校出借罷韓投開票所

〔記者王榮祥／高雄報導〕高市教育局要求各校最多只能出借「兩處」投開票所供罷免投票使用，引發關切；民進黨高市議員陳致中直言市府反罷韓的奧步盡出，根本假防疫之名、行干擾投票之實。高市教育局長吳榕峯表示，每校原則上可出借2處投開票所，主要是因應防疫。

陳致中表示，他收到消息，教育局下令各級學校在此次罷免投票中，限制出借場地給選委會當投開票所，不出借或只能出借至多1到2個投開票所。

他懷疑這作法，是意圖減少投開票所數量，讓投票人潮大排長龍以降低市民投票意願，或是逼得選委會要另行商借其他處所，一旦投票處所從原本習慣的地方變更到另一個地方，也可能會讓投票民眾跑錯地點，增加投票難度。

高市教育局長吳榕峯證實，確實通知全市300多校、每校原則上可出借2處投開票所，主要是因應防疫。

吳榕峯說明，投開票所會引來大批人潮，週六投完票後，週日要立刻消毒，週一才能正常上課，如果出借太多投開票所，勢必引來大量人潮，對學校事後的消毒整理將造成莫大壓力，所以由教育局統一規範。

他進一步指出，這是大原則，但針對部分較特殊、或人口較多的區域，還是可以有討論空間，這需要再與選委會溝通。

高市選委會則指出，目前還在討論中，選委會也有備案。

同港共一樣，借防疫黎打壓抗爭

都係共產黨教姐

如果比佢做到總統, 台灣玩撚完

一個大粒墨殺人案，足以搞掂呢個吹水佬特首夢。

到時病毒爆發仲勁過美國
手足都好危險

個邏輯喺邊？
點解少左票站會幫到防疫
票站少左每個票站咪會多人左
反而開多啲票站先會分散人流
假抗疫真打壓

共狗邊有邏輯
個個市長有晒時間表開會,係得佢以抗疫之名連議會都唔開

同香港一樣喎，叫啲學校咪撚借出嚟等你啲選民行遠左唔去投票，保皇狗就贏

美國又係

因防疫民主黨想改郵寄投票

同共產黨相同理念只懂做假